node_shape_group - dinamic
    node_shape_adapter - dinamic   отвечает за внешнее размещение, и тд ширину и высоту          node_shape_menu - dinamic  хало \ меню 
         node_shape_widget - static режим редкатирования TODO сделать настраиваемыми режим редактирования тогда будет dinamic
              ns_logiс <-  - dinamic ns_complex логика сохранения и отображения здесь
                   ns_field <- - dinamic максимально тупое поле ввода данных
                       ... 
                   ns_field

https://www.evernote.com/shard/s286/sh/c10b8871-d4ee-4881-bd40-b8c017f34db4/8e41f14f23aea8550f84111717b5fd27
